<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://tanrky.me</id>
    <title>以为记｜Tanrky&apos;s Blog</title>
    <updated>2023-03-22T14:51:27.697Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://tanrky.me"/>
    <link rel="self" href="https://tanrky.me/atom.xml"/>
    <subtitle>谈不上多深刻，但是图说人话</subtitle>
    <logo>https://tanrky.me/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://tanrky.me/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2023, 以为记｜Tanrky&apos;s Blog</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[花十多万改装一台 GTI 是一种什么样的体验？]]></title>
        <id>https://tanrky.me/post/gti20210408/</id>
        <link href="https://tanrky.me/post/gti20210408/">
        </link>
        <updated>2021-04-08T09:01:51.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>车不行可以改，人不行别谈热爱。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>车不行可以改，人不行别谈热爱。</p>
<!-- more -->
<h2 id="题外话">题外话</h2>
<p>前几天看到老麦分享了他的 Model Y 的改造计划，我和他在评论区发生了如下评论，于是有了这一篇关于我的车的改装分享。<br>
<img src="./_image/543f576ab502b6f2e42d812625ac55a0.png" alt="" loading="lazy"></p>
<h2 id="关于我的车及改装清单">关于我的车及改装清单</h2>
<p>2018 款大众高尔夫 GTI， 也就是俗称的 7.5 代 GTI ，原厂马力 220 匹，扭矩 350 牛米。<br>
<img src="./_image/1e1548cd2d85543e91e94f7d468f4684.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
接下来是改装清单：</p>
<blockquote>
<p>轮毂：RAYS ZE40 RW Limited 18 寸；<br>
轮毂螺栓：Blox<br>
避震：KW V3 DDC  ，即将更换成 KW CS （可能被堵在苏伊士运河上了）；<br>
刹车：Alcon Car 97（六活塞）<br>
刹车皮：Endless MX72<br>
程序：REVO 2阶；<br>
外观件：Flow Design 后扰流，侧裙和前铲以及配套尾翼还未装车；<br>
排气头段：AK（天蝎）200 钼（配合二阶）；<br>
辅助驾驶：ACC 自适应巡航；<br>
包围：Flow</p>
</blockquote>
<h2 id="外观">外观</h2>
<p>就像老麦文中对改装的解释一样，最初的出发点一定是希望自己的车和别人的不一样。通过改装让自己的车变得不一样，从而达到取悦自己的目的。</p>
<p>我的改装最初也是从外观开始，我个人的观点是，改装在某种意义上来讲和装修房子很像，需要从一开始就决定这台车的整体改装风格，而不是看到一个不错的改装件就买回来装上去，本来都是名牌件，最后却拼出一台汽配城风格的改装车来，这样就有点得不偿失了，所以关于改装我认为风格统一我觉得很重要。</p>
<p>对于外观的改装，我的三个关键词是：原厂、竞技风、性感。</p>
<p>如何理解这两个词呢？</p>
<p><strong>原厂</strong>：基于原厂尺寸进行改装，这样不会违规，避免交警直接找麻烦，风格简单素雅一些就好；<br>
<strong>竞技风</strong>：GTI 这个车比较小，我个人认为它比较适合竞技风格，小钢炮还是更适合短小精悍这种感觉；<br>
<strong>性感</strong>：由于法规要求，市面上能够买到车绝大多数的轮毂相比起叶子板的宽度都是会凹进去一些的，没有把轮眉「吃到满」，所以我在外观上上的改装就需要让这些地方看起来更加丰满一些，这样车屁股就会变得性感不少；</p>
<p>我的轮毂选择了 RAYS ZE40 RW Limited 18 寸，白色轮毂配上红色线，刚好能够与车身的白色搭配起来，也能与车头中网大灯那一条连在一起的红线形成呼应，给人一种「<strong>杀红眼</strong>」的感觉。在改装车里面有一句话大家都应该听说过，簧下轻一斤，低过簧上轻十斤，这套锻造轮毂的单只重量在 8kg 左右（18 寸），对比起原厂的战斧式轮毂轻了一半，转向时的响应也会更加灵敏。<br>
<img src="./_image/8ed9eecde1399ebe23b9526df81732d5.jpg" alt="" loading="lazy"></p>
<p><img src="./_image/0a2922a7b56b4f805e8d0326e3896ef9.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
选择这一款轮毂还有一个原因是恰好它有一套 18 寸轮毂数据（ET 值和 J 值）能够完美「吃满」 7.5 GTI 轮眉，一举两得，看起来非常舒服。由于对比起原厂轮毂来说，车轮的间距变大，整车操控也得到了一些提升。</p>
<p>至于其它外观改进，那就要说说来自于澳洲的 FLOW 套装了，依然遵循我的改装原则「性感」，安装以后，车身看起来更低，车尾也变得更加完美了。<br>
<img src="./_image/2021-04-08-17-08-34.jpg" alt="" loading="lazy"></p>
<h2 id="操控很重要">操控很重要</h2>
<h3 id="避震">避震</h3>
<p>7/7.5 代 GTI 原厂标配了电磁可调软硬的悬挂（DCC），但是原厂避震高度太高，加上支撑力并不是很够（主要表现在低速压缩回弹），于是考虑更换一套支撑力更好的避震。</p>
<p>那时候主要考察了两款避震，Bilstein B16 DDC 和 KW V3 DDC ，这两款都是电调避震，当时没选择普通版本的原因还是考虑直接兼容原厂的 DCC 控制系统，随时可以根据自己的需求去进行切换，显得比较高级。</p>
<p>最后经过一段时间的试驾以后选择了行驶质感更加「高级」的 KW V3 DDC 。</p>
<p>可能有朋友会说最便宜的降低车身高度的方式是换短弹簧，这么说没错，但它并不能提升你车辆悬挂性能，某种情况下来说，可能性能反而不如原厂弹簧。所以，短弹簧不符合我的需求的。</p>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="./_image/aa404930d48be2733debe9a1c342ecfd.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<p><img src="./_image/02f7a006f42e5af647220f1eb9d4cb84.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
这台 GTI 主要是走街代步用，所以避震和底盘的调教还是更倾向于街道、高速公路。</p>
<p>换完避震，最大的感受是车辆行驶时底盘质感的提升，高速过弯的支撑性更好，快速变道时候的车身响应也变得更加灵敏。</p>
<p>最近决定更换成为 KW CS 的原因是因为经过两万公里的使用以后，原来的那套 KW V3 DDC 已经不太能够满足我的需求了，接下来在更换 CS 以后，我将会开着它去参加赛道日以及跑山。</p>
<h3 id="刹车">刹车</h3>
<p>对于一台车来讲，刹得住远比跑得快重要。</p>
<p>所以我选择了一套前六活塞卡钳，搭配 Endless MX72 刹车皮。大家都知道，刹车给驾驶者的信心主要来源于踩上刹车踏板第一脚制动力到来时的「脚感」，而影响「脚感」的主要部件是刹车皮，所以不论你卡钳如何，换装一套好一些的刹车皮都能一定程度上提升你的刹车「脚感」，并增强制动力。<br>
<img src="./_image/f9fcaa0aad77fadf6df5a34042cbd7bd.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
所以，对于刹车系统的改装来说，重要程度优先级是：轮胎&gt;刹车皮&gt;刹车盘&gt;卡钳。（如果在在预算有限的情况下，直接换一套更好的轮胎，应该是性价比更高的选择）</p>
<p>当然，也并不是说活塞越多的卡钳效果就一定更好，凡事都得根据自己的使用场景和车型来进行选择。</p>
<p>赛车用的肯定都是最好的，但它不一定适合街车使用。</p>
<p>更换了避震和刹车以后，车辆的支撑性和刹车距离都得到很大的优化，并且在车辆紧急刹车时「点头」的情况也得到了极大程度抑制。</p>
<p>行车安全非常重要，轮胎也非常重要。</p>
<h2 id="动力改装">动力改装</h2>
<p>GTI 7.5 的发动机是大众祖传「神机」EA888 ，它拥有非常强的改装潜力，并且当我完成了避震和刹车的改装后，底盘素质已经完全超越了当前的动力水平，所以改装动力势在必行。</p>
<p>经过一系列的对比以后，最后选择了 REVO 程序。最初刷了一阶，后来更换头段升级了二阶。</p>
<p>关于动力改装，保证稳定的前提下去做提升才是最好的。下面给大家发几张官网给出的动力对比图。</p>
<p>扭矩对比：<br>
<img src="./_image/2021-04-08-17-09-24.png" alt="" loading="lazy"></p>
<p>马力对比：<br>
<img src="./_image/a6a6feb44cbd4d67a7472ca61db3bad0.png" alt="" loading="lazy"></p>
<p>改装发动机并不合规，我这台车的发动机仅替换了头段，并未替换其它发动机配件，只要是正规品牌的发动机程序绝大多数都不会对安全造成影响。</p>
<h2 id="辅助驾驶">辅助驾驶</h2>
<p>以前我认为可能是像我这种早期一直都是开手动挡车型的驾驶者更迷恋于「手操」的乐趣，后来发现并不是这么回事，只是那时候的车都没有辅助驾驶。</p>
<p>由于我经常中长途跑高速，一个人开车很容易疲劳。于是去升级了原厂的 ACC 自适应巡航，比较可惜的是加装车道保持需要更换前挡风玻璃，所以放弃了。</p>
<p>虽然目前我的车连 L2 级别辅助驾驶都达不到，但能够用自适应巡航已经能够很大程度帮我缓解疲劳了，设定速度以后只要高速上车不是特别多的情况下油门刹车基本上可以一定程度交给它来控制，轻松不少。</p>
<p>不管用什么级别的辅助驾驶，驾驶员都别人自己的注意力「下线」，保证自己的安全也是保证交通参与者的安全。</p>
<h2 id="自己列几个-faq">自己列几个 FAQ</h2>
<h3 id="1-为啥选择-revo-程序">1. 为啥选择 REVO 程序？</h3>
<p>我在刷程序之前已经来到了珠海，而珠海的那家 APR 加盟商我觉得非常非常拉胯，很多的观点我一点都不认同，并且我亲自看了他们的施工过程，相当粗暴，身边也有在那个店改装的车友，情况都不怎么好，再加上 <strong>APR 的官网真的太丑了</strong>，所以对 APR 印象并不怎么好；</p>
<p>REVO 程序可能在很多人看来很保守，但是保守的好处在于它相对来说比较稳定，连刷程序的人都会说我不建议你加上「放炮」程序，放炮太多会影响你涡轮和头段的寿命的；（二阶的 REVO 冷车状态下会有转速保护的）</p>
<p>至于抖音上非常火的 HG 程序，我只想说一句，冷车启动就能有「启动咆哮」和原地放炮能力的程序，你真的敢刷么？除非你是真的不爱惜你的车。</p>
<p>以上仅代表个人观点。</p>
<h3 id="2一阶和二阶改如何取舍">2.「一阶」和「二阶」改如何取舍？</h3>
<p>我的车是先刷「一阶」，后上的「二阶」；</p>
<p>首先：仅从程序价格来看，「一阶」和「二阶」其实相差不大，但是二阶改装至少是需要更换一个头段，而一阶其实可以什么都不用更换（还是建议更换一个高流量风格的进气），经济成本来说一阶性价比更高，直接在原厂的基础上提升 50-60 匹的马力，很划算；</p>
<p>其次：从使用感受来讲，「一阶」更适合城市道路，因为动力系统基本属于原厂状态，低扭非常充沛，动力响应直接，涡轮起压速度很快；「二阶」厉害的地方是后段加速，动力源源不断，是真的很暴躁，由于我跑高速多，所以二阶对我而言更加合适。</p>
<p>最后：从我朋友的角度来讲：朋友说，坐过你的原厂 GTI ，感觉提速的时候需要等待一下，然后才会很猛；你一阶的时候提速很快，但是加速是那种很稳当的感觉；你现在二阶，说实话，一样的路，加速体感让我感觉很害怕，变得太暴躁了。</p>
<p>当我的一个车友（他车原厂动力），开我的二阶时，说，开得我背后冒汗，完全不敢地板油去踩，太猛了。</p>
<p>站在我的角度来看：动力嘛，当然越大越好，但是「大」的前提是不能建立在牺牲日常代步舒适性的基础上；</p>
<h3 id="3-为什么只改头段不改中尾段">3. 为什么只改头段不改中尾段？</h3>
<p><img src="./_image/1a6f0a3b5713d0ec4e9ae127f5c0cb39.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
我前面提过，动力越大越好的前提是不能牺牲日常代步的舒适性，其原因就是，如果仅仅是要把动力做大，方案很多，腹内锻造，高角度凸轮轴，换涡轮等等，但这些做法在提升动力的时候，很可能就让这台车失去了作为一台「好开」的代步车的属性了，它可能有轮上 500 匹，但它一定不好开；</p>
<p>所以，我的想法就是，提升动力，但不影响日常驾驶（尽量不损失低扭），并且我也不希望我的车太扰民，综上，仅更换头段是一个又经济、又好开且不扰民的做法。并且由于中尾是原厂，交警叔叔也不能说你改装了排气了。（文明改装很重要）</p>
<h3 id="4-不同头段体验差异大吗">4. 不同头段体验差异大吗？</h3>
<p>我自己觉得还是挺大的，但具体的表现是什么我也不能完全讲明白，我只说说我见过的不同头段的表现，我的头段，几乎没有共振，冷车启动和跑起来以后声音并不是特别大（比原厂稍微大一点点），热车以后几乎没有臭味；</p>
<p>有一个车友使用的国产 200 钼头段，臭味很大，涡轮起压以后，共振非常明显，声音也会大很多；</p>
<p>还有一个车友直通头段，非常非常臭，原厂中尾的声音都变的非常大，共振就不说了，感觉已经听不到了；</p>
<p>不论你选择哪种方案，希望你都不要选择直通，真的太臭了，还是尽量保护保护环境吧；</p>
<p>贵，真的有贵的道理；</p>
<h3 id="5-你觉得改装需要注意什么">5. 你觉得改装需要注意什么？</h3>
<p>我觉得改装，一定要先明白自己的需求是什么，然后根据你自己的需求去给自己的定一个基调，举个例子，你是要走姿态、还是走竞技风、赛用还是走街吧，千万不要认为赛用的东西都是最好的，改车这件事情上，永远没有最好的改装件，只有最适合你的；</p>
<p>赛用的一般都是很激进的产品，通常为了减重等等要求而忽略耐久性，比如竞技刹车的活塞没有防尘套，竞技避震通常代步都比较难受；</p>
<p>我的这台车定位就很明确：竞技风的街车，能够兼顾一定程度的激烈驾驶；</p>
<p>改动力是最容易也是最低成本的事情，而决定一台车上限的因素其实是你的底盘，底盘好，你才有更强的信心，跑得快的前提是你得刹得住。</p>
<p>当然，<strong>轮胎也非常非常重要</strong>；</p>
<h2 id="最后">最后</h2>
<p><img src="./_image/eebe54508fec8a380ebc9477c19280ce.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
关于这台车我是怎么去找的，大家可以翻翻我以前发的帖子，里面有详细的记载，这台车的改装到现在处于一个相对来说比较平衡的状态，所以近期可能就不会再去折腾它了。</p>
<p>如果你们对改装有兴趣，可在下面提问，在能力范围内给大家解答，如果有玩 GTI （或者高尔夫也行）的车友，可以私信我，大家一起交流。</p>
<p>最后说一句：<strong>车不行可以改，人不行别谈热爱</strong>。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[26 岁的木木君]]></title>
        <id>https://tanrky.me/post/26/</id>
        <link href="https://tanrky.me/post/26/">
        </link>
        <updated>2019-10-28T12:45:16.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>我二十五岁那年过得并不好，但我不会一生过得都不好。</p>
</blockquote>
<p>又一年生日，回想一下，写记录生日的文章已经写了好几年了呢。</p>
<p>二十五岁的时候，经历了一些变故，用了不少的时间去消化和调整。所有的磨难都会让我们痛苦不堪，同样也会让我们成长。但我并不会去感谢我经历的这些磨难，因为没有人会想去经历磨难，所以，当我完完全全走出来的时候，这些磨难与我而言，就只是我以后的创作素材，仅此而已。</p>
<p>二十六岁生日已经过去了三天了，感谢还记得我生日的老友们，人在广东生活四年，爱上广东，你们功不可没，感谢。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>我二十五岁那年过得并不好，但我不会一生过得都不好。</p>
</blockquote>
<p>又一年生日，回想一下，写记录生日的文章已经写了好几年了呢。</p>
<p>二十五岁的时候，经历了一些变故，用了不少的时间去消化和调整。所有的磨难都会让我们痛苦不堪，同样也会让我们成长。但我并不会去感谢我经历的这些磨难，因为没有人会想去经历磨难，所以，当我完完全全走出来的时候，这些磨难与我而言，就只是我以后的创作素材，仅此而已。</p>
<p>二十六岁生日已经过去了三天了，感谢还记得我生日的老友们，人在广东生活四年，爱上广东，你们功不可没，感谢。</p>
<!-- more -->
<p>煽情的话讲完了，来看看这次我想说点什么吧。</p>
<h2 id="要活得明白">要活得明白</h2>
<p>前几天看到一个很霸气的观点，是王潮歌对女儿说的话：</p>
<blockquote>
<p>我来这世上并不是为了给你当妈的，也不是为了给谁当老婆的，我首先要做艺术，我要做一个很好的艺术家，然后才是你妈，听明白了吗？</p>
</blockquote>
<p>我觉得这样的人就是活得明白的人。</p>
<p>事实上，我觉得我的母亲这几年才是真的活明白了。（详情可以看文末的相关阅读）</p>
<p>那么，怎么叫活明白呢？</p>
<p>我觉得很重要的一点就是，你自己知道你要做什么，或者说，你必须要了解自己内心的想法，并为之努力。</p>
<p>我很喜欢一档汽车节目，名字叫做「极速拍挡」，主理人是香港人 Jacky ，他在 2018 年 4 月发过一个视频，标题是：《满怀玩车梦却被骂垃圾 30岁重新开始 我是 Jacky》。</p>
<p>Jacky 在视频中讲述了自己从刚开始接触车，到去从事汽车媒体行业，再自己出来创业的过程。一言以蔽之就是：没有人相信他的玩车梦能够成真，最后他通过自己的努力用行动证明了。</p>
<p>其中，他有一句话特别能够打动我：<strong>如果你只敢想不去做的话，那么你只是在做梦，但如果你又敢想，又一直去做，而且不会被任何困难所挡住的话，那么这个就叫梦想。</strong></p>
<p>起点高低不重要，重要的是你是否对这件事情足够热爱，愿意为之倾尽一切。别人的眼光怎样也不重要，重要的是你自己的内心是否足够坚定，坚定到撞破南墙也不回头。我相信，天道酬勤。</p>
<h2 id="自己做决定">自己做决定</h2>
<p>2019 年我做了好几个很重大的决定，虽然暂时还没有对我的生活产生很重大的影响，但我能感觉到这些决定会在日后慢慢发酵，会有一天给我带来意想不到的回馈。</p>
<p>做人，最难的是自我认知。</p>
<p>中国人活得太累，有太多的身不由己，小时候忙着升学、长大后忙着就业、紧接着忙着结婚、再然后就是抚养孩子，自己的孩子又开始循环。</p>
<p>长大后，大家会开始主动或者被迫加入到人生「价值」角逐大赛中，而这场所谓的大赛，只不过是你太过在乎别人的眼光罢了。</p>
<p>你是怎样的人，有这什么样的目的。我猜很多人可能都还不能够很快回答这样的两个很简单的问题。我们大多数时候就像划水的鸭子一样，兴致来了划两下，没有兴致的时候就随波逐流。不同的是，鸭子有浮在水面上的本领，而我们没有，长此以往我们终将会被淹死。</p>
<p>我们所面对的现实就像这一谭池水。</p>
<p>我们每个人都需要钱，并且永远都不会觉得钱多。因为钱是让你在这水里漂泊最舒服的工具了。即便你买到了最豪华的游艇，你也需要不断去维护和保养它，否则它的吃水线会越来越高，性能会越来越差，最后可能只能抱着一块木头在水里挣扎。</p>
<p>另外有一种人，他们仅仅只有拥有一叶小舟，但知足常乐，每天都会检查船的情况，按时进行保养和维修。不大的船也可能载着它的主人看到别样的风景。</p>
<p>试问，我们所追求的「体面」真的是我们自己内心想要的东西么？你有自己决定你自己的路要往哪个方向走么？你真的开心么？</p>
<p>不妨停下来，放空一下吧。</p>
<h2 id="学学理财">学学理财</h2>
<p>经常看到一些朋友在群里说，我的基金昨天亏了一百，我的比特币又亏了两百，赶紧卖掉吧。</p>
<p>可能这就是他们所理解的理财，这里聊聊我所理解的理财吧。</p>
<p>有人说，买房是一种理财手段。我觉得这句话要有一个前置条件：在你有闲钱且不影响还完贷款之前的生活条件的情况下，是有理财的可能性的，否则就是在给自己加杠杆。</p>
<p>如果你有在投资基金或者股票或者其它的理财产品，你要明白「浮盈」的意义是什么，简单点说就是：<strong>在你将股票或者理财产品兑换为现金之前，它所有的涨幅都是虚假的，随时可能会跌回去，只有换成现金才是你赚的</strong>。</p>
<p>投资理财产品有两个要点：</p>
<ol>
<li>资金配置：不要将鸡蛋都放在一个篮子里的道理大家都应该明白；</li>
<li>长线思维：股票基金的投资，如果没有至少三年的耐心，那你还是别去玩这些玩意儿了，投机心理不可取。</li>
<li>没钱也能投资：投资门槛很低，不需要你有几十万几百万，你可以每个月定投一笔钱进去就行，一般来说基金是 100 的整数倍就可以。重点在于开始培养你的理财意识。</li>
</ol>
<p>另外还有一种理财方式是「买保险」。</p>
<p>以我自己为例，我是 90 后独生子女，目前还没有做到大家眼中的「成家立业」，但至少是不用父母太过操心吧。不过，假设我自己某一天出点什么事情，比如生重病，很可能就会拖垮我的家庭。</p>
<p>所以，从这个场景出发，我给自己配置了四份保险：重疾险、意外险、寿险、医疗险。加上我自己的社保，一般来说在一百万以内的重大疾病都没有太大的问题。即便遇上最坏的情况，假设我意外身亡了，我的父母也能领到一笔不少的补偿款，也足够他们安度晚年了。</p>
<p>买保险的目的并不是为了赚钱，而是为了给自己的家人和自己买一份保障。真正发生意外的时候，你将不能为家人做任何事情，而这一份保险就算是留给他们的一点点补偿吧。</p>
<p>还是要多赚钱呐。</p>
<h2 id="用笨方法去成长">用笨方法去成长</h2>
<p>读书的时候，经常会听老师说，这题不要用「笨方法」，用高级方法就两分钟就能解题了。在他们眼中，笨方法虽然能解题，但并不值得提倡或者夸赞。能够掌握并且使用高级方法的人才是聪明人。</p>
<p>我不否认能掌握高级方法的人很聪明，但我也不否定用「笨方法」的人同样获得了成功。只不过前者走了一条康庄大道走起来比较轻松，而后者走了一条崎岖小路，过程相对会比较艰难，但最终的目的地是相同的。</p>
<p>我是一个目的驱动的人。所以我在做一件事情的时候会事先设定一个目标，在执行的过程中，我不太会去和别人或者自己进行对比，只要我在按部就班去朝着我自己所设定的目标去走就行，不太会在乎一天两天的进展。</p>
<p>拿写作举个例子：</p>
<p>经常会有朋友问我，怎么坚持写作？</p>
<p>我的回答是，能不能坚持，完全在于你自己的主观意愿，写作这件事情没有办法去「教」，它有两个重点：一个是「练笔」，一个是「积累」。至于你如何练笔，如何积累，都是因人而异的，没办法去量化。如果你想要开始写作，那不妨每天写个几百字，练练手。不要太过在意初期写得好不好，重点在于写，让你自己对组织文字产生感觉，并且写完一定要发出来，否则你会很容易坚持不下去。</p>
<p>健身以及技能成长也是一样的道理，做一个慢半拍的人不见得是什么坏事。</p>
<p>「笨方法成长」核心我认为有如下几个方面：专注、认真、体系化、模仿。（这里不展开了，后续找时间再详聊）</p>
<p>深几度，慢几步。比别人走得稳，远比走得快要好得多。</p>
<h2 id="最后">最后</h2>
<p>一晃眼 26 了，当我写这篇文章的时候，我打开了23、24 和 25 岁时候写的文章，这都是第四篇了，我们彼此也都是相处很久的老朋友了。</p>
<p>在这里感谢你们大家的陪伴，以后也还会继续写下去。就像我在简历中写得自我介绍一样：<strong>在浮躁的互联网世界中，我只想做一个安静的写作者</strong>。</p>
<p>正是这一篇篇平淡无奇的文字让我知道我自己处于什么位置，让我知道我想要去什么方向。</p>
<p>就像一首歌词说得那样：做一个傻子多么好。</p>
<p>是啊，做一个简简单单的傻子多么好。</p>
<p>最后，再次说一声感谢。</p>
<p>以上。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[「加油」的产品观]]></title>
        <id>https://tanrky.me/post/20191022/</id>
        <link href="https://tanrky.me/post/20191022/">
        </link>
        <updated>2019-10-22T14:06:37.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>因为买车的原因，会在不同的加油站加油，也会使用不同的加油优惠的产品，所以这篇文章会从两个角度去讲讲我对于「加油」这件事情的看法。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>因为买车的原因，会在不同的加油站加油，也会使用不同的加油优惠的产品，所以这篇文章会从两个角度去讲讲我对于「加油」这件事情的看法。</p>
<!-- more -->
<h2 id="向用户传递关键信息">向用户传递关键信息</h2>
<p>刚好有个朋友入职了一家和「加油」优惠相关的公司，上周聊过一段关于文案的对话，觉得还挺有代表性的，这里发出来，和大家聊聊写文案的重点，请仔细看完。</p>
<blockquote>
<p>朋友：「加油 8 折起」这句文案对你有吸引力么？<br>
我：太平淡了，如果你当面和我说加油八折起，我会说「哦」。原因是不直观、没有任何吸引力，<strong>文案需要有穿透力</strong>。<br>
朋友：「送你一张加油站长期 8 折卡！一秒领取，省几千元油费」这个你想领取么？<br>
我：不想，绝对不会点。<br>
朋友：为啥？<br>
我：我刚刚已经说过了，你可能还没有 Get 到我的点。<br>
我：你看看「送你一张加油站长期 8 折卡！一秒领取，省几千元油费」这句话里面有多少个重点？<br>
朋友：3 个。<br>
我说：你这句文案里面有 4 个重点：加油卡/长期/8 折/省几千油费；这四个重点中，哪个最重要？或者说，哪个是最核心的东西？<br>
朋友：加油卡。<br>
我：那你这个推送注定失败。<br>
朋友：我只是做个会员推广……<br>
我：谁 TM 关注你的加油卡？重点不应该是八折么？但是八折八折，有啥吸引的地方呢？可不可以换一个说法？比如说：「错过等一年！每箱油立省 50 元」。<br>
朋友：但我只是想推一个企业会员，这样会不会喧宾夺主，说加油优惠是为了让用户有动力申请。<br>
我：写文案，不管你推广啥，用户不点，你推出去的量再多都没有用。<br>
我：喧宾夺主？我觉得不会，反正你确确实实是可以省钱的，但怎么省钱是你说了算，如果用户被你的文案吸引了，那就点进来以后再按照你们的流程走就行了。<br>
朋友：那倒是。<br>
我：为什么要写文案？好的文案为啥那么贵？文案不是骗人，而是通过文字或者语言的艺术让人觉得赏心悦目、感同身受、有好奇心、有吸引力，然后通过各种心理暗示或者明示去达到自己的目的。你一个学心理的，这点都不明白么？<br>
我：你想的应该是用户点不点，只要你的文案内容是真实的，至于用什么方式去表达，会对用户产生什么样的影响，那是你的老板决定的事情，你要做的，就是开脑洞，让老板去选。<br>
我：文案，就是包装。跟写简历一样，你说你参与了 XX 项目，这种话， HR 会继续看你的简历么？<br>
我：一样的道理，你做推广，也是为了吸引用户的注意力，所以啊，你把参与了某个项目写成：在 xx 项目中担任了 xx 角色，完成了 xx 事情，获得了 xx 成绩，不就全部交代清楚了么<br>
朋友：感受到了文案与文案的差别，确实还是得加强，得知道用户想要啥，不能只想自己想推啥。<br>
朋友：亲身感受了一下你是咋怼人的……</p>
</blockquote>
<p>我以前也说过，<strong>「文案」也是一种交互</strong>，作为写文案的人，那你需要做的事情就是将关键信息包装以后传递给用户，从而到达你们写这条文案的目的（目的就是用户给到你们的反馈）。因此，在写文案之前，你需要想想 WWH （What?Why?How?) 即：是什么？为什么？怎么做？</p>
<p>具体的表现就是，你要知道，你们写文案的目的（或者核心要点）是什么？为什么要做这件事情？这件事情我们需要怎么去做？（理解为，文案要怎样去写）</p>
<p>把这三个问题想清楚了，那你应该会清晰很多。围绕核心点去做文章，才不会跑题，如果一开始就没想清楚，做到最后结果也只有一个。</p>
<h2 id="加油站的产品观">加油站的产品观</h2>
<p>上上周，我的几个朋友来到深圳了，和他们一起聚了聚。在路上的时候，我说：「车快没油了，得去加油了」。</p>
<p>走了五百米，兄弟说，「前面有个加油站，进去吧」。</p>
<p>我说，「不去这家。」</p>
<p>朋友问到：「为什么？油质量不好？」</p>
<p>我说：「这家加油站体验很差，加油要办油卡。」</p>
<p>朋友说：「办卡会不会便宜点儿？」</p>
<p>我说：「并不会，我用手机上的加油服务付费最高每升油能优惠一块钱，并且其它加油站支持很多的支付方式，一会儿到另外一家加油站去。」</p>
<p>大概又走了两公里，到了我常去的加油站，加满一箱 95 号汽油，每升优惠将近一块钱。加油流程是：问有没有卡以及加多少-插卡-输入信息-加油-付款-开发票-走人。除了开发票以外，其它所有的事情全是这名员工负责完成，也没有强制要求办卡，非常方便，这才是加油站该有的服务。</p>
<p>这时候我又想起第一家必须要加油卡才给加油的加油站，作为一家商业公司，这个策略不仅增加了客户的使用成本还让用户产生了厌恶感，是典型的自杀式行为。</p>
<p>后来我去了解了一下加油站使用加油卡的初衷：</p>
<ol>
<li>便捷自主加油；</li>
<li>安全，避免假钞；</li>
<li>专属预存账户；</li>
<li>易于管理；</li>
<li>积分、回馈和理赔。</li>
</ol>
<p>但实际上，这些所谓的好处完全没有满足用户的基本需求，谁在意是否要自助加油？难免会遇到油枪上有油渍的情况，其它的那些功能就更加没用了。加油站的核心产品是油，但在油品质量和价格没有太大差异的情况下，排除急需加油的情况，那么加油的顾客更多在意的就是加油的体验了。基础服务都做不好，还会有人去加油么？</p>
<p>当然，我不否认，加油卡在某些场景下还是有它存在的意义的，比如单位或者组织使用。但，自助加油，确实容易出现一些安全隐患。一旦发生事故，谁来负责呢？</p>
<p>所以，在我看来，加油站的产品核心就是满足人们需要给汽车加油的需求。</p>
<h2 id="最后">最后</h2>
<p>深圳有一家油站公司，他们推行不下车加油，在微信公众号上绑定你的车牌，并且授权微信自动扣费，车辆进入油站的时候就会自动识别你的车牌，会有专人根据你的需求帮你加好油。</p>
<p>加完油以后会油站系统会自动计算费用发起扣款，发票只需要在规定时间内在微信公众号上申请即可。</p>
<p>整个加油的过程不需要下车，你要做的就是仅仅是：停好车，熄火，摇下窗，告诉工作人员加多少标号的汽油以及加多少钱，如果可以最好是说一声谢谢，那么，就完事儿了。</p>
<p>暂时就说这么多吧，以上是我最近遇到的两件值得分享的事情啦。</p>
<p>以上</p>
<p>P.s. 有朋友知道微信的「好物圈」么？如果我来运营一个这样的圈子，你们愿意加入么？你可以理解为一个社区。</p>
<h2 id="相关阅读">相关阅读</h2>
<p>推荐大家看看下面的三篇相关阅读</p>
<p>《<a href="https://tanrky.me/post/wenan1">互联网人都应该学点文案（一）</a>》<br>
《<a href="https://tanrky.me/post/wenan2">互联网人都应该学点文案（二）</a>》<br>
《<a href="https://tanrky.me/post/thinking">「老头儿」的互联网思维</a>》</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[二手车行业观察]]></title>
        <id>https://tanrky.me/post/20190801/</id>
        <link href="https://tanrky.me/post/20190801/">
        </link>
        <updated>2019-08-01T12:25:47.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>二手车行业的历史应该也算非常悠久了，不过这个行业在大众的认知中一直都是不光彩、不诚信、没有法律监管的产业。</p>
<p>这就导致很多人在购车之时根本不会考虑去二手车市场「淘车」，一方面是因为自己没有经验；第二个方面是因为中国人的传统思维，二手的总归不光彩不吉祥；第三个方面是二手车市场水太深，在没有鉴别能力的情况下，很容易被「套路」。</p>
<p>今天就通过这篇文章来和大家讲讲我对于二手车行业的浅薄认识。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>二手车行业的历史应该也算非常悠久了，不过这个行业在大众的认知中一直都是不光彩、不诚信、没有法律监管的产业。</p>
<p>这就导致很多人在购车之时根本不会考虑去二手车市场「淘车」，一方面是因为自己没有经验；第二个方面是因为中国人的传统思维，二手的总归不光彩不吉祥；第三个方面是二手车市场水太深，在没有鉴别能力的情况下，很容易被「套路」。</p>
<p>今天就通过这篇文章来和大家讲讲我对于二手车行业的浅薄认识。</p>
<!-- more -->
<h2 id="风口还未来">风口还未来</h2>
<p>「某信二手车」上市了，得到了资本市场的认可，但实际上二手车市场的风口其实还没有到。</p>
<p>大家都知道，在中国的二手车行业中，几乎没有相关政策或者相关部门去对二手车的交易、流通、车况等环节进行管控，这就让很多的投机分子有了可乘之机，通过知识断层或者消息不对称来坑蒙拐骗。</p>
<p>当然，二手车市场也不全都是这种鼠辈，也有相当</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[「以为记」两岁了]]></title>
        <id>https://tanrky.me/post/2yearsold/</id>
        <link href="https://tanrky.me/post/2yearsold/">
        </link>
        <updated>2019-06-22T15:23:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>今天凌晨收到一个朋友的一条消息：「以为记」两岁了，生日快乐。</p>
<p>起初没打算再发一篇文章说两年这件事情，收到这条消息很开心，所以决定还是写一篇吧。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>今天凌晨收到一个朋友的一条消息：「以为记」两岁了，生日快乐。</p>
<p>起初没打算再发一篇文章说两年这件事情，收到这条消息很开心，所以决定还是写一篇吧。</p>
<!-- more -->
<h2 id="这一年">这一年</h2>
<p>第一部分我想讲讲这一年。</p>
<p>第二年的更新频率下降了，倒不是因为我工作变忙了，而是因为我自己的节奏被打乱了。</p>
<p>这一年，也经历了不少事情，开心不开心的都有，而这个公众号就是我和大家分享我的见闻和心情的地方。十分感谢那些一直以来关注我的你们，你们的每一条评论都给了我莫大的鼓励，是你们让我感受到了我自己的「存在感」。</p>
<p>做这个工作号是一个一时兴起的决定，能够坚持到现在还挺不容易的，一开始是想通过「输出」逼着自己「输入」，到现在更多是兴趣。</p>
<p>我是一个还算擅长沟通的人，但我不是一个喜欢社交的人。所以，在这里，以文字的形式去讲述我的故事和想法是让我比较舒服的一种方式。</p>
<p>当我看到后台的用户的分布地区的时候，我还和朋友开玩笑说，我的这个公众号也是一个国际化的公众号呢，因为粉丝遍布全球。（其实也就那么一千多人而已，哈哈）</p>
<p>以后的日子，我还会继续写下去，希望未来回首时，能够看到自己过往的想法，和大家的鼓励，那时候应该就会是另外的一番风景了。</p>
<h2 id="兴趣">兴趣</h2>
<p>第二部分，我想讲讲「<strong>兴趣的力量</strong>」。</p>
<p><strong>2000 年</strong>，父母为我买了一台电脑，已经记不清具体配置，只晓得当时安装的是 Windows 98 操作系统。</p>
<p>后来跟着我妈妈的一个同事一起打游戏，玩电脑，小学时候已经开始折腾各种各样的东西，当时觉得最有成就感的事情就是那时候已经学会了安装系统。</p>
<p><strong>2010 年</strong>，接触到了魅族，高中时代的我处于叛逆期，虽然影响了学业，但正是因为我的叛逆才让我在如同牢笼的封闭学校的夹缝中找到了自己的兴趣——折腾各种各样的智能手机。</p>
<p><strong>2015 年</strong>，机缘巧合能够有机会直接进入魅族实习。有人问我你怎么进魅族的？我一般会说是运气好。现在我会说，其实是因为兴趣，热爱这件事情，用心去专研它，有合适的机会，就进去了。</p>
<p><strong>2019 年</strong>的现在，我在计划购入自己人生中的第一辆车。以我这么爱折腾的性格，我肯定是不可能买一辆普通的「买菜车」，那样一点都不酷。我选车的原则是「马力之上」。</p>
<p>所以我选中了 GTI ，原厂状态下 220 匹，很轻松改装一下，就可以让它拥有将近 400 匹马力。</p>
<p>当然，买车不是为了飙车，改装车也不是为了耍酷。改装它，我才能够通过这样的一个过程去了解汽车，这是兴趣，写文章也是。</p>
<p>谁知道接下来的十年我会靠什么谋生呢？</p>
<p>写作？还是做其他方向的创业呢？我不知道，也没人知道，但我知道的是，跟着自己的兴趣走，应该也不会过得很差。</p>
<p>说不定，下一个十年将会围绕着我的第一台车而展开。</p>
<h2 id="最后">最后</h2>
<p><strong>男人都是长不大的孩子，从小到大都在玩着各种各样的玩具，手机、电脑乃至汽车无一例外</strong>。</p>
<p>很感谢父母足够开明，愿意支持我的兴趣。也很感谢各位朋友们，愿意听我叨叨。</p>
<p>也许会被认为是一个「少数派」，也许会被认为是「不务正业」，但只要内心足够坚定，那就去做吧，因为只有你自己才知道自己要做什么。</p>
<p>一起加油吧。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[「找自己」]]></title>
        <id>https://tanrky.me/post/20190505/</id>
        <link href="https://tanrky.me/post/20190505/">
        </link>
        <updated>2019-05-05T13:52:08.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>今天下班回家，突然想到，待业在家的这两个多月时间似乎没有怎么写过自己的收获，不如今天就聊聊这个话题吧。</p>
<h2 id="回购自己的时间">回购自己的时间</h2>
<p>前两天看到「回购自己的时间」这样一个观点，心里非常赞同。大意是说，不妨用一年的时间不去上班，做点自己喜欢的，想做的事情。</p>
<p>大家都说，最好的投资是投资自己。毕竟，对于外在的所有东西来说，你自己才是你最重要的产品。而当你回购自己的时间的时候，其实可以做很多很多的事情。</p>
<p>但，并不是所有人都能够理解「回购」的意义，这段时间并不是让你随意放飞自我，而是让你自己找到自己的目标。而后花时间去锻炼自己的能力，慢慢积累、慢慢成长。</p>
<p>我想，「磨刀不误砍材工」应该能够很好解释「回购自己的时间」的意义了吧。</p>
<h2 id="弥补信息差">弥补信息差</h2>
<p>在一家公司、一所学校、一个地区待久了以后，在你身上无可避免会出现「信息差」。例如：不了解外面的工作环境、市场的行情以及薪资待遇。久而久之，你可能会开始有点怀疑自己，会觉得迷茫。</p>
<p>这个时候，你应该考虑的是「弥补信息差」，出去见见朋友或者行业的前辈，去和他们讲讲你的成绩，去询问你觉得困惑的事情。这时候，他们会站在一个旁观者的角度去给你一些建议或者指导。</p>
<p>虽然不能完全消除你的困惑，但至少能够让你明白自己处于一个什么样的位置，了解当前市场需要什么样的人才，了解自己值多少钱。</p>
<p>如果你问我，怎样比较快速弥补信息差？</p>
<p>那么我的回答是，整理你的简历，出去面试。</p>
<p>被多虐几次，就知道自己几斤几两了。</p>
<h2 id="最后">最后</h2>
<p>今天是我重新上班的第三天，是的，悄悄上了三天班了，还没有和大家说。</p>
<p>待业在家的这两个半月实际上也是对「回购自己的时间」和「弥补自己的信息差」的实践，并且现在回想起来真的获益匪浅。</p>
<p>当然，「裸辞」把自己置身于一个未知且危险的情况下并不是一件值得提倡的事情，但，在这种情况下，对我自己的心里承受能力是一次非常好的锻炼，一方面锻炼了自己的抗压能力，另外一方面更加明确自己的能力边界，最重要的是在「自我认知」这件事情上又上了一个台阶。</p>
<p>我不建议大家裸辞，但我鼓励大家去尝试进行这样的实验，跳出自己当前的环境，<strong>放空一下自己，去当一回傻子，重新找找回家的路，以及你想走的路</strong>。</p>
<p>不论何时，都要对自己有信心。</p>
<p>共勉。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[「以为记」读者们的精彩留言 2018 版]]></title>
        <id>https://tanrky.me/post/lqyj/</id>
        <link href="https://tanrky.me/post/lqyj/">
        </link>
        <updated>2019-01-03T09:45:16.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://tanrky-1256055409.cos.ap-guangzhou.myqcloud.com/%E9%85%8D%E5%9B%BE/talk.jpg" alt="留言" loading="lazy"></figure>
<p>「以为记」在 2017 年 6 月 22 日，推送了第一篇文章，两个月以后的 8 月 23 日，「以为记」获得了「原创」认证，终于开始可以在文章下方评论了。</p>
<p>我的关注人数不多，评论数量也不算多，所有的评论我都会看，今天是第一次把这些评论整理在一起，我看到每一条评论的时候都非常感动，感谢大家这一年多的陪伴，后面我会产出更多有意义的内容。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://tanrky-1256055409.cos.ap-guangzhou.myqcloud.com/%E9%85%8D%E5%9B%BE/talk.jpg" alt="留言" loading="lazy"></figure>
<p>「以为记」在 2017 年 6 月 22 日，推送了第一篇文章，两个月以后的 8 月 23 日，「以为记」获得了「原创」认证，终于开始可以在文章下方评论了。</p>
<p>我的关注人数不多，评论数量也不算多，所有的评论我都会看，今天是第一次把这些评论整理在一起，我看到每一条评论的时候都非常感动，感谢大家这一年多的陪伴，后面我会产出更多有意义的内容。</p>
<!-- more -->
<p>——————</p>
<p><strong>《没有无缘无故的相逢，所有的答案都在时间里 | 人物》</strong></p>
<p>发表时间：20170909</p>
<p>评论</p>
<blockquote>
<p><em>Anne</em>:<br>
一下子看到木木专门写文章表扬我还不习惯哈哈哈 他说我是女主必须要现身一下 所以真情实意都在打赏里了哈哈</p>
</blockquote>
<p><strong>《大城市生活很苦，我为什么还要留在这里？》</strong></p>
<p>发表时间：20170827</p>
<p>评论</p>
<blockquote>
<p><em>归雪居</em>：<br>
为你那颗想要超越太子党的野心而动容。生活不易，生命却可以被自己的选择而绚烂。大城市里很苦，为什么我还要留在这里！此处的文字，思想，异常能引起我的共鸣，没想到如今你的三观竟然通透到这番境界，不卑不亢。当初认识你的时候便觉得你成熟于同龄孩子，也许是我把自己太当姐姐了，哈哈。欣赏你的文字更欣赏你的态度，愿你被生活温柔以待，正如你说这一切也都是你的选择！我在毕业后也面临了一次这样的选择，如今我又重选择了一次，希望这次没有被行动拖下后腿。</p>
</blockquote>
<p><strong>《你愿意花多少钱租房？》</strong><br>
发表时间：20171210</p>
<p>评论</p>
<blockquote>
<p><em>Koala</em>:<br>
非常有感触，有朋友说你一个女孩子为什么要花那么多钱在租房上，拿这些钱多买些名牌包包衣服化妆品什么的不是更好吗，至少别人都看得到你的钱花在哪里。但我想，我需要的是一个更好的生活空间，自我充实很重要，我不愿意浪费太多时间精力在坐地铁转公交的路上，每天走路上班让我觉得非常开心，小区里每天还有一些阿姨跳广场舞小朋友做运动，游泳池也随时可以去游泳，我觉得就很好，至少我觉得我是在生活而不是生存。</p>
</blockquote>
<p><strong>《终究也没能逃过七年之痒的魔咒》</strong><br>
发表时间：20171229</p>
<p>评论</p>
<blockquote>
<p><em>老王可爱多</em>:<br>
简简单单当个魅友也挺好的，夸耀也好吐槽也罢，但是心底里还是真心希望这个品牌越来越好。<br>
有那么三年，你为这个我们深爱着或者曾经深爱着的品牌奉献过，替魅友感谢！</p>
</blockquote>
<p><strong>从明年天，我要开始创业啦！》</strong><br>
发表时间：20171231<br>
评论</p>
<blockquote>
<p><em>Benjamin</em>：<br>
想了想，发现很难归纳出某个标签…我记住木木君，开始只是因为社区那句签名<br>
创业还是很辛苦的，哪怕只是“运行管理”自己，如果身边有个人一起，苦就是甜了</p>
</blockquote>
<p>P.S. 我以前在 Flyme 社区的签名是：不愿意舍弃自己的骄傲，可是又多么想为了一个人放弃矜持。</p>
<blockquote>
<p><em>Anne</em>：<br>
你的标签叫成长，眼睁睁看着你不停的认知自己。</p>
</blockquote>
<p><strong>《返乡（二）：家乡的各种体验》</strong><br>
发表时间：20180220<br>
评论</p>
<blockquote>
<p><em>Bruce.Wong</em><br>
每次都从你的文章中看到了自己曾经的影子，我工作接近四年。说实话，出于各种原因，身边很多曾经的朋友都离开了 或者 打算离开一线城市。也许有些人挣到钱，衣锦还乡，被人膜拜，被亲戚追捧，但是经历的甘苦只有自己知道，这个世界从来不缺少锦上添花，和对官僚，对权威的奉承。有些人没有挣到钱，无果而归，换来的是别人的埋汰，和亲人的催婚。但你如果没有扎根一线，或者衣锦还乡。经过几十年，你可能会跟你之前鄙视的那些人一样(身边已经有不少端倪的朋友)。 你有斗志，你鄙视那些没有斗志不奋进的人。 但等到有一天你斗志殆尽，那些更有斗志的人同样会鄙视你。。 这个世界的鄙视链，你相信它存在，他就一定存在。而且当时代抛弃你时，会一声不吭。 所以祝你永远保持一份强烈的斗志。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p><em>Cpy</em>：<br>
看了下相关阅读。十分认可你对于小城市的看法。在荆门我的家族姑且能算作既得利益者阶层，我深知这一点，所以我完全没有去外面的打算，可以说是很怂了……可是现实点说 因为从小到大都很安逸 我愿意继续安逸下去 因为接手要比创造轻松不少 也许这辈子不会再有大的出息了 可是父辈余荫能让我过的比大多数人好了。有时也会想着还年轻要不要先出去看看最后总是败给自己的怠惰。</p>
</blockquote>
<p><strong>《来深圳的第一年》</strong><br>
发表时间：20180501<br>
评论</p>
<blockquote>
<p><em>Koala</em>：<br>
我也不是自己想来深圳的，可以说是被迫来的吧，而且来的第一年很不习惯，没有朋友也没有生活，每天两点一线上班下班睡觉。</p>
</blockquote>
<p><strong>《由若饭引起的办公室风波》</strong><br>
发表时间：20180527<br>
评论</p>
<blockquote>
<p><em>Debug</em>：<br>
如果我是你，我肯定和他理论，我的脾气太不好了，我得慢慢改掉臭脾气，看了你的文章，我觉得我得向你学习一下，冷静下来很重要，感触很大，谢谢。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p><em>Benjamin</em>：<br>
同若饭“老饭友”了，说实话，若饭确实也谈不上多好吃，但确实方便省事，慢慢吃着吃着也觉得味道习惯了<br>
然后，想起之前看过国外一个关于语言暴力的演讲，其实人们有时候愿意对别人“指指点点”，也就是想刷刷存在感，心里实在太“空虚”时就会这样，另外也是想激起对方的“反抗”，所以我也试过演讲里提到的“顺着ta的意思”，确实也算是有“奇效”吧，很快ta自己也觉得自己无聊也就过去了</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p><em>reader</em>：<br>
我倒是觉得读书多了以后，你会更加理解人性，也越发知道他从自我出发的局限性，和人打交道多了，我越发理解周围那些自己本来认为的坏人可能没我想像的那么坏，谨记两点：一是他是善意的，二是他毕竟只是个凡人</p>
</blockquote>
<p><strong>《相信我，你并不孤独》</strong><br>
发表时间：20180528<br>
评论</p>
<blockquote>
<p><em>Benjamin</em>：<br>
最近还真是有蛮强的孤独感…孤独久了，以为自己能习惯了，可还是会难免感伤…<br>
不过还好的是，学校里的日子还是能偶尔放肆的睡上一天，不用担心丢了工作</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p><em>流云</em>：<br>
我也毕业很短，不到一年，想知道您对工作岗位的选择怎么看吗，知道你以前做过运营，我现在也在做电商运营，之前做过用户研究（学心理的，三个月后觉得性格不适合辞职了），现在电商运营很苦逼，迷茫中</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p><em>reader</em>：<br>
看天道时韩楚风用尼采的话对丁元英评价，更高级的哲人独处着，这并不是因为他想孤独，而是因为在他的周围找不到他的同类。在合适的时候学会了与自己相处是不容易的，世俗像沧浪之水洗涤吾身，孤独更像是心灵的洁身剂，试试相信孤独。</p>
</blockquote>
<p><strong>《「以为记」一岁了》</strong><br>
发表时间：20180622<br>
评论</p>
<blockquote>
<p><em>黃思行</em>：<br>
关注的公众号里特别偏爱那些独立作者，无论是文学类、影评类还是像“以为记”这样的科技类公众号。喜欢自媒体的原因就是因为它让完全独立而不同的声音的表达成为可能。虽然已经是一片红海的自媒体市场逐渐有成为大机构的运营号的天下的趋势，就连官方平台对于小而美的独立作者也越发不友好。但还是希望每位创作者们都能继续将自己喜爱的文字和思想分享给每一个人。</p>
</blockquote>
<p><strong>《方言的意义》</strong><br>
发布时间：20170717<br>
评论</p>
<blockquote>
<p><em>CArlieLI -</em>：<br>
作为一个粤语母语的人，讲粤语的确是很开心很自豪的事情，尤其是与网友面基的时候，发现对方会讲粤语时的那种欣喜感简直爆棚，就算是不会讲但是能听懂也能让我们开心万分。如果不会讲也不会听，会产生许多麻烦。讲个例子，作为一个广州人，出去购物或者吃饭，下意识第一句开口都是粤语，然后就会发生对方听不懂一头雾水，我们就会换成普通话交流，如果普通话讲得不好的广东人就会讲得非常费劲且不标准，然后对方又听不懂这种粤语口音的普通话，从而使购物或者点菜产生许多鸡同鸭讲的麻烦。然而如果对方会听或者会讲粤语，广东人真的会开心死。<br>
第二个例子，让我很苦恼的是，我妹妹自从上小学后，就开始打死都不讲粤语了，以前幼儿园的时候都讲粤语的，现在就算软硬兼施都不肯讲，我们和她讲粤语，她就用普通话回答我们，如果我们要她讲粤语，她宁愿一整天紧闭着嘴巴都不愿意说一句。问她为什么不说粤语的理由，她又说不出来，我问她是不是习惯了，因为在学校每个人都讲普通话，她说是的，我问她是不是喜欢普通话，她又说是的。费了很大劲她都不肯和家里人说粤语，但是既然她听得懂，我依然是每次都和她说粤语，即使她用普通话回答我，因为我怕她学着学着普通话就忘了本了，忘了自己是个广东人。</p>
</blockquote>
<p><strong>《停止自我怀疑》</strong><br>
发表时间：20180801<br>
评论</p>
<blockquote>
<p><em>FrankHan0531</em>：<br>
感谢笔者近期的分享。我因为跟老板向左，决定不参与任何项目，在公司蛰伏2年。杂七杂八的烂事儿一点也没少，亏欠了自己许多。闭门久了，也许造车，也许抑郁，还好打开的是门，不是窗户。用行动去将自己觉得「亏」掉的部分弥补回来，而不是做一个唏嘘者。周末愉快，这不是祝福，而是承诺。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p><em>CArlieLI -</em>：<br>
当事情的发展状态处在自己无法把控的状态时，负面情绪就会开始发酵。总是会和自己过不去，认为是自己的问题。这段话真有感触，似乎我经常陷入的就是这样一个状态，从而情绪偶尔大起大落。你说的话都很有道理，例如不要去计较利弊，更应该看重对错，对于公平斤斤计较的话，失去的反而会更多。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p><em>Nagol🏠</em>：<br>
笔者的有感而发，恰恰处境和我差不多，看着被同龄或晚辈超越，这感觉由衷糟糕，虽然和笔者一样想法，不刻意比较，默默提升自我，路在脚下，但亲人往往会不理解或者误解，总会让自己产生怀疑，一是怀疑否定自我，二是没有真心可倾诉，总会有时憋屈，有时失落。本是佛系生活态度，却被强行施加压力，且行且珍惜，停止自我怀疑，坚持本心，苦行僧前行，道友，加油。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p><em>小宇宙丶</em>：<br>
现在确实是在一个很迷茫的阶段，相比刚毕业时候的我现在更加焦虑，害怕得不到提高，又失去了对自己的定位，还是对生活妥协了，不对是活下去并不是生活，希望能快点走出这段迷茫的时期吧。</p>
</blockquote>
<p><strong>《「不敢」回家》</strong><br>
发表时间：20180917<br>
评论</p>
<blockquote>
<p><em>氧元素。</em>：<br>
同感，我是长期生活在二线城市，不敢回自己的小城镇老家看看，疲于应付各种亲戚长辈。我的老家文化也特别重，当地人也特别容易把自己的想法强加在别人身上。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p><em>Jw呀</em>：<br>
不敢回家，每次回家感受不到安逸而是无尽的压力，所以这两年基本上只有过年回家，并且一般只呆四五天。即使，只有高铁两个小时的距离。</p>
</blockquote>
<p><strong>《找工作，我更关心什么？》</strong><br>
发表时间：20181112<br>
评论</p>
<blockquote>
<p><em>lwspring</em>：<br>
阿木好，前几天比较忙没有及时看到文章推送。<br>
关于找工作这个事情，我觉的阿木建议的方向和方法都特别好，后面有朋友问我这个的建议，我会把这篇短文推送给他／她。<br>
不过除了这些比较好的方法之外，我建议想换工作的朋友，能够提前问问自己到底想要的是什么，3-5年后想成为怎样的自己，从未来的视角看现在。然后根据自己的目标来制定当前的计划，再依据城市、行业和发展前景的方法来做最终的选择。</p>
</blockquote>
<p><strong>《近日杂思2018.10.30》</strong><br>
发表时间：20181030<br>
评论</p>
<blockquote>
<p><em>王册2.3</em>：<br>
我是体育跨界来互联网，四年商务又转产品。文职会像是一个停滞而无法成长的工作，虽然时间自由，假期充足，但是喜欢不了多久。最终我还是选择会让我成长的工作，开始了产品设计的道路，关注你不短时间了，是你那篇170802那篇写给职场新人的文章，让我重新找到了职业方向，去学交互设计继续关注</p>
</blockquote>
<p><strong>《感恩所遇，是以为记》</strong><br>
发表时间：20181021<br>
评论</p>
<blockquote>
<p><em>世纪末的魔术师</em>:<br>
今天看到福原爱退役的消息，有些感慨。我觉得安土重迁的思维还是在我们的基因深处，但愿我们会慢慢习惯在路上。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p><em>lwspring</em>：<br>
同一年毕业，很喜欢作者的原则与思维。我自己就是感觉前面两年无目标无规划，浪费了很多宝贵的时间。现在开始重新出发，找回原来丢掉的那个自己。希望某一天也能跟作者成为网友</p>
</blockquote>
<p><strong>《聊小米》</strong><br>
发表时间：20181126<br>
评论</p>
<blockquote>
<p><em>世纪末的魔术师</em>：<br>
反过来是“心”，是最早品牌创立那会说的，这事好久好久没看到人提了。我觉得一个企业能不能成，还是要看二把手，能不能把理念传递执行下去很重要。有些东西表面看着挺好，可里子就很难说了，魅族如此小米也是如此。我只为合适自己的产品买单，理念&amp;品牌看看就好。</p>
</blockquote>
<p><strong>《2018 年终总结》</strong><br>
发表时间：20181228<br>
评论</p>
<blockquote>
<p><em>莫西莫西🌀</em>：<br>
喜欢这段话<br>
总之，不管怎样，坑还是要自己去填，出来混总是要还的，一定是要从舒适区跳出去。<br>
生命不息，折腾不止。</p>
</blockquote>
<p>————</p>
<p>大家不妨在评论区写一写，你们与「以为记」有关的故事或者对「以为记」的意见和建议吧。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[转载《麦田的守望者》]]></title>
        <id>https://tanrky.me/post/xiayi/</id>
        <link href="https://tanrky.me/post/xiayi/">
        </link>
        <updated>2019-01-02T01:09:52.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://tanrky-1256055409.cos.ap-guangzhou.myqcloud.com/%E9%85%8D%E5%9B%BE/%E9%BA%A6%E7%94%B0.jpg" alt="麦田守望者" loading="lazy"></figure>
<blockquote>
<p>十年前玩博客时候认识的博友，以我当时的网名「麦田守望者」写的一篇文章。作者：夏以</p>
</blockquote>
<h2 id="夏以-的-麦田的守望者">夏以 的 《麦田的守望者》</h2>
<p>本文转载自夏以《原创 麦田的守望者》</p>
<blockquote>
<p>麦田在秋天里，丰收却格外萧瑟。<br>
麦田里有着执着的男生，苦苦守候他挚爱的女孩。<br>
眼神清澈，近乎不顾一切的守候。<br>
风吹过时，麦田里的金色，浮动飘摇。<br>
明知道她不再回来，却执着到近乎偏执。<br>
像是上瘾似的思念，近乎病态的思念。<br>
男生看着麦子渐渐融入到昏暗的光线，神色凝重。<br>
于是，男生在昏暗的麦田点亮第一盏孔明灯。<br>
灯上的纸，写着愿望。<br>
希望能重逢。<br>
第一盏，第二盏，第三盏....<br>
每一盏的愿望都是一样。<br>
我点亮了无数的灯，却无法打开你的心。<br>
孔明灯发出的灯火，照落在麦田里，细微的光点。<br>
琐碎而心痛的愿望。<br>
但明天收割后，会变成麦茬。<br>
空空荡荡，刺眼的让人落泪。<br>
那样珍贵的回忆，不愿放弃，或是遗忘。<br>
男生咬咬牙，转身离开。<br>
留下漫天的孔明灯，和大片大片的麦子。<br>
麦子会生生不息。<br>
我会等你，直到我没有力气再等下去。<br>
ps:是看到一位博友的名字，有感而发。</p>
</blockquote>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[「学习」不该那么功利]]></title>
        <id>https://tanrky.me/post/20181218/</id>
        <link href="https://tanrky.me/post/20181218/">
        </link>
        <updated>2018-12-18T12:36:15.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>今天早上打开「得到」，app 自动弹出一个界面，说我已经在得到消费超过了一千元（其实我也才用了半年多吧）。</p>
<p>我把截图发给朋友，朋友问我买了什么课，我简单回答了一下。朋友说，真羡慕你有这么多的经历学习。</p>
<p>我说，我花钱去买书，买知识付费的产品，并不是像大家所理解的「学习」那样去学习。与其说是学习，不如说是涉猎吧，让自己接触到更多的观点和内容，态度就是不求甚解，有个大概印象就很好了。等到工作和生活中真正需要的时候再去快速检索和快速学习。</p>
<p>人类与其它动物不同点在于人类有足够强的学习能力。知识也在随着人类历史的发展不断积累着。</p>
<p>在现在这个互联网高度发达的社会，我们的身边充斥着无数的「知识」，有你知道的，有你不知道的。这些知识都是各个领域当中极其努力的人通过不断积累和实践而「生产」出来的。</p>
<p>在我们小的时候，老师们经常会说，你们要好好学习，将来考上好大学，找一份好工作，这样才能有「出息」。这样说看似没有问题，但是最关键的问题就在于老师们将学习这件事情讲得太过功利了。</p>
<p>在我看来，学习不应该那么功利，不求甚解其实也不是什么坏事儿（当然，应试的要求不一样，那家伙还是得死脑经去干）。我之前也提过这样一个观点：</p>
<blockquote>
<p>成年人学习，大可不必按部就班，先通过不断涉猎去拓展自己的知识面；当遇到问题的时候，以解决问题为导向，以任务的方式驱动自己去学习就好了。</p>
</blockquote>
<p>当然，我也知道，每个人对与学习的理解都不一样，这里我只是说说我自己的观点。</p>
<p>学习本应该是一件很快乐的事情，但这件事情被带上功利心以后，往往就会变得有些不对劲。有人说，我学习就是为了赚钱，目标是没错，谁都希望能够赚钱，能够财务自由，但如果你没有达到你的目标呢？没有得到相应的回拨或者作出相应的产出呢？会不会质疑这件事情呢？</p>
<p>所以啊，一辈子活着在这种阴影下也是一件很悲哀的事情呢。问问你自己，学习的目的是什么呢？我觉得是提升自己的认知，给你自己的操作系统升级。</p>
<p>如果你非要做点什么产出的话，那不如和我一样，开始写作吧。</p>
<p>虽然是一个笨方法，但至少还能留下来一点什么吧。相信我，写作其实还挺有意思的，也并不会很难。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[25 岁的生日礼物：时计(timerecorder)实木桌]]></title>
        <id>https://tanrky.me/post/timerecorder/</id>
        <link href="https://tanrky.me/post/timerecorder/">
        </link>
        <updated>2018-12-10T13:28:23.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>上个月过生日的时候，朋友问我送了自己什么礼物，我说送了自已一张两千块的实木桌。有几个朋友都快要破口大骂说我败家了，但我觉得没什么。</p>
<h2 id="缘由">缘由</h2>
<p>在朋友们看来，这张桌子有三宗罪：</p>
<ol>
<li>太贵；</li>
<li>太重，搬家不方便；</li>
<li>很多朋友对于「实木」桌没有概念。</li>
</ol>
<p>但我不这样看，首先，我买这张桌子，就是因为自己喜欢，加上很需要一张足够「趁手」的桌子；</p>
<p>其次，搬家对我来说并不是一个高频操作，即便它很重，我花钱请人照样能把它搬走，再说，这张桌子我每天都会用到，所以搬家的阵痛和金钱的损失是远远低于它每天给我带来的愉悦感的；</p>
<p>最后关于认知，这一点没啥好说，强行解释也没有什么意义。喜欢的人就知道为什么实木好了。</p>
<h2 id="下单">下单</h2>
<p>2015 年的时候，我买了一张桌子，但是木料很差，看起来的质感就非常糟糕，散发出来的异味也持续相当长的一段时间。离开的时候，果断留给了房东。</p>
<p>2017 年刚来到深圳的时候，跑过家具市场，也跑过宜家，但都没有找到心仪的桌子，最后只能随便买一张临时用着。</p>
<p>2018 年年初，那张桌子由于自身结构的问题，开始出现了明显的晃动，非常不稳。</p>
<p>后来终于在微博上看到了「时计」这个品牌，看到这张桌子的时候，我和同事说，就是他了，我要买一张。</p>
<p>我买的桌子本来时 160x80 ，但由于房间的宽度刚好只有 160 ，店家建议我改成 150 ，桌面的木料选择了白橡木，和 Apple Store 展示桌一样的木料（北美进口），并且所有的木料均从 FAS 等级中挑选出来（有兴趣可自行搜索 FAS）。选择了金属黑色的细三角支架。<br>
<img src="./_image/2018-12-10/34455.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
P.S. 据说，Apple Store 展示桌造价 42000 元/张。店内还有黑胡桃、白蜡木可选。</p>
<p>下单付款，接着就是长达十天的等待。</p>
<h2 id="收货安装">收货安装</h2>
<p>这张桌子（不含桌腿），店家估计有 16kg 重。店家的包装非常皮实，并且打上了木架，用顺丰配送，完全不用担心物流问题。拆开包装以后，桌子比我想象中要重得多。<br>
<img src="./_image/2018-12-10/888.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
由于木料实在是太硬了，我在宜家买的电动螺丝刀完全拧不动螺丝（加入宜家不值得买列表）。后来在 JD 上购置了一个 12V 电动螺丝刀，终于才将桌子组装完成。</p>
<p>P.S.这里要告诉大家的就是，你需要自备螺丝刀。</p>
<p>刚刚装好，这张桌子有一点点淡淡的气味，问过店家以后，才知道这张桌子采用了欧诗木清漆，上漆工艺非常讲究，完全不用担心甲醛问题。</p>
<h2 id="闲扯">闲扯</h2>
<p>我虽然还是一个租房族，但我会在我能力所及的范围内去提升自己的生活品质。这张桌子是我的第一张实木桌，不出意外应该会陪伴我比较久的时间。它和人体工学椅一样，都是能够提升生活品质的东西。</p>
<p>和店主闲聊的时候，店主说，我这桌子，只有你们互联网圈子的人会比较感兴趣，一方面是你们对这些小众的东西有足够的包容心，并且很愿意为自己喜欢的东西买单。但对手那些认知达不到的人来说，这张桌子，不过就是一块贵的离谱的木板罢了。在他们眼里可能连几十块钱都不值。</p>
<p>我说，没关系的，大众的认知提升是一个艰难且漫长的过程。你从一开始就没有想过它能够被大众接受不是么？你走的路线就是精品小众，有喜欢的人，那就足够了。</p>
<p>福利：</p>
<p><strong>双十二期间，去「时计」淘宝店下单时，用「以为记」或者「残照以为记」与客服接头，能获得 249 元的专属优惠</strong>。（今年的最后一波福利）</p>
<p>淘宝搜索店铺：<strong>时计家居</strong>（由于微信限制，大家只能自行搜索）<br>
官网地址：[https://www.timerecorder.ltd/]</p>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="./_image/2018-12-10/2018-12-10-21-42-25.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>最后，让大家看看我的桌面。</p>
<figure data-type="image" tabindex="2"><img src="./_image/2018-12-10/333-2.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<figure data-type="image" tabindex="3"><img src="./_image/2018-12-10/444555.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>点击阅读原文可查看官网。本文部分图片来源于「时计」官网。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>